【普世價值】通識科追求人權法治，應該必修

讀通識後，我學到了

1）民主制度容許unlimited political bribery，貪污已經合法化，貪污彰顯法治

2）民主法治的國家，不能保障溫飽權，管治體制經已失效，也即將會倒下
As we gaze out at the popular fervor in the streets, one question to ask ourselves is this: When will it come to America? In important ways, our own country has become like one of these distant, troubled places.

3）大財團凌駕法律，自然做甚麼也不會犯罪
"People don't like to ask how close the banker's finger is to the trigger of the killer's gun," says Woods.

4）民主國家與專制極權國家一樣害怕事實真相，逼害whistleblowers
When I consider the experience of whistleblowers such as Edward Snowden, Chelsea Manning or Julian Assange, they remind me of my time living in a totalitarian society that suppresses and whitewashes fact, creates no-go zones and fears the light of public disclosure.